\chapter{Specifica dei Requisiti}
    \section{Requisiti Non-Funzionali}

    \begin{itemize}
        \item Il sistema dovrà essere raggiungibile al minimo per il 99,9\% del tempo
        
        
    \end{itemize}

    \section{Personas}

    \subsection{Persona 1}

    Nome: Giacomo Murati
    Età: 59
    Locazione: Napoli
    Stato Civile: Divorziato
    Impiego: Architetto
    Tratti Personali: Loquace, Irascibile, Egocentrico
    Goals: Trovare un nuovo appartamento ben collegato in modo da poter visitare i figli e andare a lavoro.
           Data la sua professione, cerca una casa che soddisfi le sue esigenze e i suoi gusti estetici.        
            
    Biografia: Recentemente divorziato, urge trovare un nuovo appartamento il prima possibile. Laureato in architettura presso l'universita' Vanvitelli di Napoli. Disponibile e gentile, ma basta poco per farlo arrabbiare. E' molto fiero del suo lavoro  delle sue conoscenze, ma questo lo porta a essere pieno di se'. Non ha un buon rapporto con i mezzi tecnologici, spesso lo irritano e infastidiscono.

    \subsection{Persona 2}

    Nome: Juan Bandidos
    Età: 20
    Locazione: Lisbona
    Stato Civile: Single
    Impiego: Studente Universitario
    Tratti Personali: Insicuro, Ipocondriaco, Curioso
    Goals: Trovare un appartamento da fittare durante la sua permanenza di 6 mesi. Preferirebbe che questo appartamento sia ben collegato all'universita'.
    
    Biografia: Studente di Lettere presso una nota università portoghese. E' alla ricerca di un appartamento da fittare a breve termine per l'Erasmus che svolgera' in Italia il successivo anno scolastico. Ha iniziato a studiare la lingua italiana da poco e dunque ha ancora difficoltà a comprenderla. A causa di cio', ha avuto problemi nella navigazione del sito web dell'università ospite.

    \subsection{Persona 3}

    Nome: Gustavo Panini
    Età: 42
    Locazione: Milano
    Stato Civile: Coniuge
    Impiego: Direttore di una nota azienda multinazionale
    Tratti Personali: Caparbio, Sicuro di se', Testardo, Amante degli Animali
    Goals: Trovare una casa che possa soddisfare i bisogni della sua estesa famiglia, incluso il figlio il quale ha difficoltà motorie.

    Biografia: Erede dell'azienda del padre, Gustavo si e' rivelato un buon direttore che ha salvato l'azienda dalla rovina. Felicemente sposato da 20 anni, la sua famiglia comprende 3 figli, 4 cani e un pappagallo. La loro residenza attuale pero' non ha l'attrezzatura necessaria affinche' il figlio con disabilità possa vivere una vita tranquilla, e poiche' i figli stanno raggiungendo la fase adolescenziale, necessiteranno di piu' spazio nel prossimo futuro.

    \subsection{Persona 4}

    Nome: Rita Melograno
    Eta': 45
    Locazione: Roma
    Stato Civile: Single
    Impiego: Agente Immobiliare
    Tratti Personali: Piena di se', Puntigliosa, Pigra
    Goals: Pubblicizzare gli immobili dei suoi clienti online

    Biografia: Lavora nel settore da 20 anni, ha sempre contattato clienti e venditori tramite chiamate cellulari. Costretta, controvoglia, dall'agenzia, ad utilizzare le nuove tecnologie utilizzate nel settore, nonostante la poca esperienza ritiene che potra' adattarsi facilmente. Nel caso in cui non fosse in grado di apprenderle facilmente, sara' pronta a giudicare qualsiasi cosa che non le piaccia. Fin da giovane soffre di miopia e porta gli occhiali.